政府唔理你既生死，但要求你為佢地賣命？

To 前線醫護

你可以繼續你既大愛，

或者你有事後世會有人紀念你。

但啲狗官既不作為，要你地用條命去幫佢地埋單，

咁邊個為你地父母，屋企人埋單？

罷工只係需要你自己行出第一步就夠

決定權係你手上面，同前途道德無關，你仲活著先有選擇權。

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

Push

先封關
後救人

大家都要付出
唔係淨係要醫護做野
政府繼續不作為

冇錯，而唔係任由啲潛在帶菌者入境

醫護一邊救
後門一路湧入嚟社區大爆發
華陀再世都救唔撚到啦

你呢一刻仲可以揀 可能借斷送前程去留返條命。

但有一群唔文明既人可能會扮冇事搏入香港醫院，

同埋發燒亦有可能唔係徵兆。

你唔知情既情況下就已經中左招，

到時你連揀既權利都冇！

上醫救國，請效法孫中山先生的革命精神，踏出你的第一步，救國救民。

驚無咗份工
罷工？
不了

【有線新聞】醫學雜誌《刺針》文章分析武漢新型肺炎首41個病人的臨床病徵，指病毒可有效人傳人，病人在發病初期未必會發燒。
文章由武漢金銀潭醫院、國家呼吸系統疾病臨床醫學研究中心等醫生發表，分析截至1月2日、41名新型冠狀病毒的病人特徵；有7成是男性，年齡中位數是49歲，27人去過華南海鮮市場。
流行病學分析方面，第一個病人在12月1日確診，他的家人都沒有感冒或呼吸道病徵，之後感染的病人和他都沒有流行病學聯繫。第一個死亡個案經常有去華南海鮮市場，在他確診後五日，他無去過市場，53歲的太太亦染病。
病徵方面絕大部分人、9成8都有發燒、咳嗽、疲倦等，一半人呼吸困難，較少人有痰和頭痛。全部人肺片都有花，近三成人有嚴重呼吸道感染，有一成半人已經死亡。
分析推斷，新型肺炎病毒與沙士差不多，病人入院後最快兩日就會出現急性呼吸道感染，到這個階段、死亡率就會變高。
有醫護人員感染，內地其他省份甚至外地都有個案，印證了病毒可有效人傳人。
港大感染及傳染病中心總監何栢良在FACEBOOK引述港大微生物學系講座教授袁國勇表示，這篇文章顯示新型肺炎是沙士的「翻版」，未來的3至6日可能是阻止染病的內地人來港的最後機會，而由於這次肺炎在發病初期未必有發燒的病徵，令診症變得困難。

推

重慶都封埋了

呢種程度既災難唔係你可以救到

你可以救既只有香港人自己

下決心罷工吧啦

其實呢句野同班狗都講過好多次

點同呢

唔好將人同畜牲比

推 支持